<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<quiz>
  <!-- question: 1854266  -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Eficiencia Computacional en Aplicaciones Críticas</text>
    </name>
    <questiontext format="markdown">
      <text>¿Cuál de los siguientes escenarios demuestra de forma más clara por qué la **optimización de la complejidad computacional** es fundamental en el desarrollo de aplicaciones de misión crítica?</text>
    </questiontext>
    <generalfeedback format="markdown">
      <text>En aplicaciones de misión crítica, como sistemas de control en tiempo real, la eficiencia del algoritmo es vital. Un rendimiento deficiente o retrasos pueden tener consecuencias graves, incluso catastróficas. Por lo tanto, elegir algoritmos con baja complejidad computacional es esencial para garantizar la fiabilidad y seguridad.</text>
    </generalfeedback>
    <defaultgrade>1</defaultgrade>
    <penalty>0.3333333</penalty>
    <hidden>0</hidden>
    <idnumber/>
    <single>true</single>
    <shuffleanswers>true</shuffleanswers>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
    <showstandardinstruction>1</showstandardinstruction>
    <correctfeedback format="markdown">
      <text/>
    </correctfeedback>
    <partiallycorrectfeedback format="markdown">
      <text/>
    </partiallycorrectfeedback>
    <incorrectfeedback format="markdown">
      <text/>
    </incorrectfeedback>
    <answer fraction="100" format="markdown">
      <text>Un sistema de control de tráfico aéreo debe procesar datos de miles de vuelos en tiempo real para prever y evitar colisiones.</text>
      <feedback format="markdown">
        <text>**Correcto.** Los sistemas de control de tráfico aéreo requieren una respuesta extremadamente rápida y predecible. Un algoritmo ineficiente podría introducir latencias críticas, poniendo en peligro vidas humanas. La complejidad computacional (ej. O(N^2) o peor) sería inaceptable para el procesamiento en tiempo real de grandes volúmenes de datos.</text>
      </feedback>
    </answer>
    <answer fraction="0" format="markdown">
      <text>Una aplicación de lista de tareas que ordena las actividades por fecha de vencimiento.</text>
      <feedback format="markdown">
        <text>**Incorrecto.** Aunque la eficiencia es deseable, una aplicación de lista de tareas no se considera de misión crítica. Un retraso ocasional al ordenar las tareas no tendría consecuencias graves en términos de seguridad o funcionamiento vital.</text>
      </feedback>
    </answer>
    <answer fraction="0" format="markdown">
      <text>Un programa de edición de imágenes que aplica un filtro básico a una foto.</text>
      <feedback format="markdown">
        <text>**Incorrecto.** La edición de imágenes puede beneficiarse de algoritmos eficientes para una mejor experiencia de usuario, pero no es una aplicación de misión crítica. Un retraso en la aplicación de un filtro solo causaría una molestia al usuario, no un fallo crítico con graves implicaciones.</text>
      </feedback>
    </answer>
    <answer fraction="0" format="markdown">
      <text>Una calculadora de propinas que calcula un porcentaje sobre el total de la cuenta.</text>
      <feedback format="markdown">
        <text>**Incorrecto.** Las calculadoras de propinas suelen tener una complejidad computacional trivial (O(1)) y no son de misión crítica. Su rendimiento es irrelevante para la seguridad o continuidad de operaciones vitales.</text>
      </feedback>
    </answer>
    <tags>
      <tag>
        <text>analisis de algoritmos</text>
      </tag>
      <tag>
        <text>eficiencia computacional</text>
      </tag>
      <tag>
        <text>aplicaciones criticas</text>
      </tag>
    </tags>
  </question>
</quiz>